日本防疫完全係第三世界既垃圾級別

在日本，入境處處長曾國衞表示，第二班包機已接載84名「鑽石公主號」郵輪的港人返港，但有18名港人未能乘坐第二班包機離開，他們會乘搭其他航班返港，另外有兩名已離船的港人，被日本當局確認為確診患者的緊密接觸者，他們將於酒店隔離，具體安排會再視乎今天的情況決定。

曾國衞表示，接載安排原本是順暢，但其後「一波三折」。他說，昨日下午約3時接獲日本當局通知，指當局讓部分不能落船的港人離開郵輪，要重新審視情況，更一度指有29名落船港人是緊密接觸者，部分港人當時已辦理登機及過關手續，當中有17人在登機閘口被告知有問題，另外有1名從碼頭趕過來的港人被拒登機，當時仍未知道他們是否緊密接觸者，由於航機延誤時間太長，政府在無選擇下要讓其他旅客先乘搭包機離開。

曾國衞提到，日本當局起初建議為18名港人安排入住一晚酒店，今日再視乎情況，但他們決定自行乘搭其他航班返港。

在日本協助「鑽石公主號」郵輪港人的入境處處長曾國衞表示，第二班包機登機人數出現混亂，與日方對密切接觸者定義不同有關。他表示，日方曾表示，同艙人是密切接觸者，但亦有說過視乎個別情況，特區政府曾多次查詢密切接觸者的人數，但日方仍未回覆確實數目。

曾國衞表示，特區政府希望能將其他無確診的港人透過包機接回港，包括密切接觸者，又說「接得幾多得幾多」，但具體安排仍有待與日方磋商，目前不太掌握密切接觸者的情況，會再與日方比對各自手上的名單，希望盡快知道確實要接載的人數。

曾國衞表示，根據日方的說法，已完成「鑽石公主號」所有港人的檢測工作，已將所有對病毒呈陰性和非密切接觸者安排落船，早上再與日方覆核旅客名單。被問到是否已安排部分密切接觸者到陸上隔離，曾國衞表示，有待向日方確定。

至於何時派出第三班包機，曾國衞說具體安排要再磋商。

日本 = 垃圾國家

搭邊㗎機飛香港？所有同機既都有可能帶菌

經過呢次武肺 可以肯定除咗北韓之外所有亞洲國家嘅防疫系統都係垃圾

台灣？

北韓第一個封, NO.1

已經唔存在啦

直接槍斃

如果日本一早禁出口MASK 香港一定玩完

中招咪打靶
之前有個高官去過中國無申報 立即要去勞改

日本係唔係好似哥斯拉套戲咁, 啲前線 人民死到一個點都唔識轉軚?

屌你老母 日本係我祖國 我相信政府

台仔話呢個病毒冇得防，亦防唔到，佢話日本仔策略係，輕病自我在家隔離，重病去醫院，一定要保經濟。

中招即打靶，高效防疫